放債人牌照過期追數問題

借朋友acc 一問, 唔知係唔係應該係度問

話說年少無知做左人地擔保人, 點知條友走左數
岩岩收到電話話要收返幾年前條數,
咁個數其實都合理本身都想找左佢唔洗煩,
但上網一睇先發現間財仔(雖則係3線)放債人牌照已經過左期(仲要有D 時間下)。

我想問間財仔放債人牌照過左期都可以追數?
仲有係我點可以証明其實我擔保果條友無還個錢比佢地?

電話數？
口講口賠
你有錢俾就會繼續屈你

唔係...擔保果時係上去公司簽
睇過係有放債人牌照(當時)

做擔保人都咁好死幫人找數

如果人哋申請緊續牌，咁個牌暫時當繼續有效

印象中有朋友講過放債還放債
有牌先可以放數
追債當係公司收入
唔關牌照事

驚比人煩, 加上少數目
不過係唔知堅定留

上網睇就過左超過1年

O...咁即係無野啦
最衰咁耐都無搬 / 轉電話,
唔係真係唔so 佢

無用，要借錢時有沒有牌照，不是追數時有沒有牌照

細數同無坐地起價就算找左佢算啦
d 財仔好撚麻煩
利申：公司試過放爛帳比財仔收
據說收左對家多一個double

多謝咁多人答我,
btw, 咁第2個問題, 我點知佢講ga 野係真?

叫擔保條友拎d還款證明出來囉
如果你都叫唔到條友拎證明，咁你都做擔保就無計啦

其實係因為, 條數係5年前,
佢已經無keep 咩證明,
佢都答唔到我

唔係今日收到個電話, 唔好話佢, 我都唔記得左有做過擔保

可以追

放債人牌照過左期只係唔可以再放新數
之前放左果D, 可以繼續追,
仲要無左續牌壓力, 又三線財仔

擔保人